---
title: Октябрьский Филипп Сергеевич
layout: post
next: /public/flotovodtsy/pereleshin-pavel-aleksandrovich
previous: /public/flotovodtsy/nevelskoy-gennadiy-ivanovich
---

Октябрьский Филипп Сергеевич  
Октябрьский (настоящая фамилия Иванов) Филипп Сергеевич. Родился в 1899 году, скончался в 1969 году.   
  
![](/assets/img/oktyabrskiy.gif)  
  
Филипп Сергеевич Октябрьский – военачальник, знаменитый флотоводец. В разные годы занимал высокие посты: командовал Черноморским флотом (с 1939 по 1943 год и с 1944 по 1948 год), участвовал в руководстве обороной Одессы и Севастополя, командовал Амурской военной флотилией (с 1943 по 1944 год). В мирное время — первый заместитель главнокомандующего Военно-морскими силами (с 1948 по 1953 год). Адмирал (с 1944 года), Герой Советского Союза (звание получил в 1958 году).